是《[模擬市民2](../Page/模擬市民2.md "wikilink")》的第五款[資料片](../Page/資料片.md "wikilink")，遊戲中新增了四季天氣系統——[春季時](../Page/春季.md "wikilink")[下雨和](../Page/雨.md "wikilink")[打雷](../Page/打雷.md "wikilink")、[夏季的炎熱天氣使人面紅耳熱](../Page/夏季.md "wikilink")、[秋季時滿地落葉](../Page/秋季.md "wikilink")、[冬季時下著使人醉心的白雪](../Page/冬季.md "wikilink")，這都使玩家能享受到各個季節帶來的樂趣和真實感。在这部资料片中，玩家能种植作物，种植果树，钓鱼，用新鲜农作物调制的果蔬汁有特别的功效。

## 特色

新增耕種、釣魚活動。

新增植物人，只要耕作就有一定機會變成植物人，可以向農業協會的人員購買藥劑以還原成正常人。植物人不別性別都可以進行單性繁殖，生產出來的會是植物孩童，成長後會直接進入成人階段，長大後可服用藥劑還原成普通人。

## 氣候和氣溫

資料片新增了季節變化，包括太陽、下雨、冰雹、雷雨、暴風雪。原先早在[模擬市民2主程式就有計畫加入氣候](../Page/模擬市民2.md "wikilink")，但是3D繪製過程尚全盡可能避免發生錯誤，如雨下在屋內，以及其他圖形繪製問題發生。天氣也會對模擬市民造成不良影響。舉例來說，如果他們覺得太熱體溫過高，他們就會中暑甚至昏倒。相同的，如果模擬市民下雪天在戶外待太久，他們會凍僵的，因此也添加許多各種回溫的方式。若在天氣惡劣的情況下不去理會有可能還會凍死，和其他模擬市民關係夠高的話，也會有“解凍”等新的互動方式。小孩缺乏照顧體溫過冷也會有社工將他帶走。模擬市民在雷雨天外出也會有被電擊的可能，不過普遍都是擊中樹木或其他物件。

## 天氣變化

天氣變化是模擬市民
2：度假四季中的一個重要的特色，除了有四個季節外，在四個季節中也會出現關聯的天氣，包括天晴、下雨、下雪以及下雹。冬天主是下雪，而春夏主要也是下雨，不過也有一些反常的情況。

天氣是全自動的，模擬-{}-市民不會知道明天，甚至下一個小時有怎樣的天氣。模擬-{}-市民可以看電視以及報紙的天氣預報，並作出相應的措施。（例如預測明天下
雹的話則不要舉行戶外派對）。當天氣變更時，例如開始下雪時，在室內的模擬市民會探頭向外望，而室外的則會望著天空。

不過，如果模擬-{}-市民厭倦了天天下雪的天氣，或是不喜歡天天晴空萬里，可以利用期望積分換取氣象巫師 57X
變更天氣，可以立即下雹，或是立即停雨。

### 天晴

晴空萬里，太陽照耀著大地，植物、農作物生長蓬勃，螢火蟲以及蝴蝶也會出現。開朗的模擬市民最喜愛天晴的天氣。如果玩家沒有安裝度假四季，模擬市民的天氣也是天晴的。不過，太陽也有殺傷力的，在戶外過度活動會使模擬市民中暑。

### 下雨

天空烏雲密佈，雷電交加，一些生性邪惡的模擬市民或許會喜歡這些天氣。模擬市民需要注意農作物有否吸收過量的水份，這會使農作物非常虛弱。模擬市民在下雨的天氣下可以濺水，也可以玩擲水球。

### 下雪

雪覆蓋著大地，天、地也成了一片白色。大量的物品也有積雪，而植物及農作物進入冬眠狀態。模擬市民可做的活動多了，可以推雪人、做雪天使以及玩雪戰。不過要注意溫度，不要留在戶外太久。如果雪下得大起來，模擬市民還不需要上班上學呢……看看家中門外，有否一些企鵝出沒呢？

### 下雹

下雹永遠是被定義為一種災難，因為雹是會破壞植物及農作物，而且造成人命傷亡。在下雹時，模擬市民可以不用上班上學，不過也沒有戶外活動可以做，因為會隨時被雹殺死。下雹時，還是留在家中為妙。

### 火球雨

當模擬-{}-市民過量使用，而且需求很低時使用「氣象巫師
57X」，會發生一個副作用——火球雨。火球雨是於天上落下一堆火球，並且會燃點地上的物品，包括模擬-{}-市民。模擬-{}-市民或許需要準備電話，致電給消防局了。

## 新增物件

  - 泳池滑梯、溜冰場、許願井和新的鄉村主題家具。
  - 期望獎勵新增氣象改變機器，濫用會導致火雨（Rain of Fire），用過多次后就會報廢。
  - 泳池建造新增圓形邊緣，地板牆壁都可改變。
  - 可以改變髮型在不同的場合，玩家可選擇在普通天選擇髮型，正式場合選擇另一髮型。
  - 新增冬天「外衣」功能。

## 参考资料

## 外部連結

  - [模擬市民2：度假四季官方網站（美國）](https://web.archive.org/web/20070405200811/http://thesims2.ea.com/about/ep5_index.php)

  - [模擬市民2：度假四季官方網站（台灣）](https://web.archive.org/web/20071011115041/http://thesims2.ea.com.tw/about/EP5.aspx)


[Category:2007年电子游戏](../Category/2007年电子游戏.md "wikilink")
[25](../Category/模拟人生系列.md "wikilink")
[Category:Windows游戏](../Category/Windows游戏.md "wikilink")
[Category:MacOS遊戲](../Category/MacOS遊戲.md "wikilink")
[Category:资料片](../Category/资料片.md "wikilink")
[Category:美國開發電子遊戲](../Category/美國開發電子遊戲.md "wikilink")
[Category:可選主角性別遊戲](../Category/可選主角性別遊戲.md "wikilink")
[Category:艺电游戏](../Category/艺电游戏.md "wikilink")
[Category:官方简体中文化游戏](../Category/官方简体中文化游戏.md "wikilink")